【死廢老系列】被指是鑽石公主號毒王 葵涌邨吳伯：我係無辜嘅

武漢肺炎的其中一個爆發點是鑽石公主號郵輪，船上3,700多名乘客及工作人員中有超過700人確診，當中逾70名港人確診，至今已有兩名港人死亡，累計船上死亡人數至少7人。家住葵涌邨的80歲吳伯，是鑽石公主號首名確診者，亦是本港第14名確診者，而他病發消息曝光後一直被指是源頭「毒王」，留醫多日後他已於上月18日康復出院，並兩次覆診，暫時健康無恙。他告訴記者，1月初到過深圳，在船上曾3次焗桑拿及泡溫泉，但強調自己在登船前並無症狀。對於一直被視為播毒者，他感到十分無辜，坦言出院後一直承受很大心理壓力。

記者：黃麗英

「我為甚麼要抱歉？我的家人都沒有染病，關我甚麼事？」年屆80的吳伯是武漢肺炎康復者，對被指是「毒王」感到莫名其妙。他稱，鑽石公主號上疫情散播得最嚴重的時期是2月，但當時他已經落船。他稱，他於1月25日落船，而與他同行的兩名女兒及家中的妻子都沒有染病，並已完成14天隔離，因此不明白為何外界將播毒矛頭指向他，對此感到十分無辜。「這個我就非常想不開，那我是哪個傳給我的？」他指自己染病的新聞已傳至福建家鄉，直至今天仍有不少親戚致電找他了解事件，令他感到丟臉，心理壓力十分沉重。

記者到訪吳伯位於葵涌邨綠葵樓的家，當時他精神奕奕，自稱過往健康良好，他於1月17日與家人飛抵東京，20日在橫濱登上鑽石公主號郵輪，23日開始出現咳嗽，25日回到香港，直至30日發燒入院，並於2月1日確診。同船乘客還有香港名作家陶傑，陶傑跟吳伯一樣，是於1月20日在橫濱上船，25日到香港落船，落船後陶傑自我隔離14天，最後並無染病。名DJ森美的父母亦在郵輪上，事後一度滯留當地，日前才回港。

吳伯在郵輪的旅途上沒有留意新聞，根本不知道內地武漢肺炎大爆發。他憶述，當時船上的遊客及職員均沒有佩戴口罩，於船上期間他曾浸泡溫泉兩個多小時，及3次焗桑拿「排毒」。

吳伯指於1月23日出現咳嗽，當時還以為着涼，但落船回家後情況未有好轉，更吐出白痰，便於1月30日到明愛醫院診治。由於過去一直健康，他當時以為小感冒，以為拿藥回家服用便會康復，但豈料最後驗出患上武漢肺炎，當場晴天霹靂。

吳伯聲稱自己入院後便再沒有咳嗽，留院多日亦沒有發過燒，最高體溫只有36.7度。他憶述入住單人隔離病房頭3天都需要穿成人尿片，令他甚為不習慣。他指，留院的20日都是病情穩定，一直神志清醒，但醫院環境令他吃不飽睡不好，其餘一切正常。他補充，治療期間亦沒有特別不適或其他不良反應，他認為自己像是患了一場漫長的感冒，根本不似患上肺炎。

吳伯指自己是於2月18日被驗出對武漢肺炎病毒呈陰性反應，因而獲准出院。他當時獨自乘坐的士返回葵涌邨住所。他指，回家第一件事就是洗澡，把自己由頭到腳洗乾淨，並把從醫院帶回來的衣服全部丟棄。他指回家後食得飽睡得暖，強調自己目前身體健康，生活如常。

出院後為增強抵抗力，他每天到樓下公園散步強身健體。吳伯出院至今已完成2次覆診，分別驗血及照肺片，結果顯示肺部清澈，沒有復發迹象。吳伯透露，是次鑽石公主號之旅是他人生中第二次乘坐郵輪，費用由大女兒支付。本來溫馨的家族旅行卻因武漢肺炎而蒙上陰影，令全家分別在醫院及隔離營度過農曆新年，他直言這個新年過得特別悽慘，自己以後亦不敢再坐郵輪。

對於坊間指他是於1月19號開始發病，更被指在明愛醫院等候轉院期間一度逃走，他澄清自己是23號才開始咳嗽，直至30號到醫院期間都沒有發燒，又強調自己從來沒有逃走。日本政府早前公佈鑽石公主號上有兩人比吳伯更早發病，顯示他未必是船上第一名受感染者，吳伯認為這個消息終令他沉冤得雪。

吳伯是鑽石公主號首名確診者，對被指在船上播毒他向記者呼冤。資料圖片

上月港府曾安排包機，接載鑽石公主號郵輪上的港人回港。資料圖片

鑽石公主號上，至少有70名港人確診。資料圖片

鑽石公主號郵輪是武漢肺炎的其中一個爆發點，船上3700多名乘客及工作人員中有超過700人確診，至今已有兩名港人死亡。資料圖片

商台DJ森美的父母亦是鑽石公主號乘客，兩人日前才跟其他乘客回港及接受隔離。資料圖片

名作家陶傑與吳伯同船，他與吳伯同日落船後，曾自我隔離，最後沒有染病。資料圖片

哈
支那人

點解佢中招但身邊人無事?

雖然我覺得隻船上面既源頭唔至佢一個，但1月尾支那已經大爆發仲去坐郵輪

個廢老係毒王咩？睇完唔覺佢係

因為無浸溫泉焗桑那

濃厚肺老, 一個肺老可以害死幾多人

下 惹到成船都係都唔叫毒王???

返支那叫完雞之後惹到周身病又走去坐郵輪

19都講過佢懷疑年初一上船果批另有播毒者

死廢老

佢話日本發現有另外兩個人早過呢個人發病

都唔可以排除係佢
佢可以惹到其他人
但其他人潛伏緊未發病
到佢落咗船其他人先發病再惹開去

未感染前佢都係受害者
口德分+10

發病同感染先後冇關係
可以潛伏一輪先發病
但潛伏期都可以惹人

無用㗎死廢老
支那人且有武漢肺炎已經係罪
再加埋又老又呃香港資源
你係香港已經冇立足之地
以後香港見到姓吳嘅都要問番句你老豆/阿公係咪毒王

但佢同屋企人去
日日對住屋企人噴口水佢屋企人都可以冇事咁撚勁

又成日去支那叫雞

傷寒瑪麗

人人抵抗力唔同

如果佢老婆同仔女一齊上船，點計close contact最多一定係佢地，佢地無中其實好怪。
雖然佢係第一個發病，但可能唔係源頭。尤其個病可以無病徵傳播，同埋潛伏期咁浮動。
不過點都好啦，你係第一個中招又去過大陸，唔入你數入邊個，要怪就怪自己e個時間去深圳啦

咁都有得康復 點解唔直接落地獄

19個肚腩

於船上期間他曾浸泡溫泉兩個多小時，及3次焗桑拿「排毒」。

佢排曬出黎隻船咪污染左囉

屌
咁點撚解唔可以係人地惹俾佢啊

垃圾廢老，害死咁多人

其實蘋果係做乜鳩
內佢老母地咩
睇撚到想嘔

唔死都冇撚用

咪係，識得咁諗但就怪晒佢一個
同埋佢屋企人冇事真係好奇怪

咁都唔係毒王？

佢未必真係源頭，不過返中蟈就係原罪

三個字，抵撚死

又係千錯期錯都唔係自己錯

癈老真係社會毒瘤，死返大陸過世啦

廢老一月尾仲番大陸搵二奶 有$搭遊輪冇$租樓住公屋 淨係呢兩點都抵屌啦

溫泉 桑那
好多蒸氣
係咪邊爐原理

唔比佢都係係船比人傳到 但發病先咁解
logic

同支那一樣
武漢肺炎唔係中國既

焗左3次桑拿
我當你唔係頭號病人
都好肯定你傳染左比好多人

根本香港人有腦既都會叫屋企兩老唔好返大陸

做毒王係光榮
點解佢唔要呢個稱號

樓主咪典型典絲質素 無撚柒腦

估唔到連登仔呢個post幾理智

其實我都覺得唔係佢係第一個，只係佢係第一個發到病

死廢老
咁多人死

８０歲都康復到, 證明同隻病毒夾得黎
仲唔係毒王?!

以後叫啲去完支那嚟香港嘅人做毒王毒后

食屎啦 隔離國家爆到7彩都仲去
佢點都應記一功啦

乜撚野叫典絲

要睇返頭幾個發病嗰啲有冇返過大陸
如果嗰幾個都冇但佢有嘅話
佢都好大嫌疑

我覺得佢又真係有機會比其他人染到
忽略客觀事實話佢源頭唔係咁理性
而且有毒仲要係有機會係因為日本仔一開始處理得勁hea先染到咁多人

焗桑拿

其實我一直都覺得呢個病好似有生命咁, 好似識揀人中咁, 又或者有D人本身已經有抗體, 不過如果真係咁有靈性, 拿拿聲三萬please

去過支那點都係嫌疑最大
因為隻病係大陸首先發起
1月頭已經發到啤啤聲

廢老: 我都未怪傳俾我果個呀, 你班撚樣憑咩鬧我, 我邊度錯呀

goodest logic

80歲咁健康

要睇嗰幾個可能源頭有冇返過支那
如果其他冇得佢有 源頭最可能係佢

屌你老母 即場火化左佢啦

支那毒王

咁都無死
病徵仲要咁輕
好一塊大劣賤骨頭

病情咁輕？

毒王就毒王啦重扮野

同意

死廢老 人道毁滅

最早發病係咪都當係你先

毒王個朵咁勁都唔要咁on9？
出書揾大錢啦

飲醉酒嘅人都會話自己無醉

哭見閪

早發病+去過支那
9成係佢啦

咁都康復到 屌佢老母快撚d死好過啦

潛伏期一樣可以感染人

出院之後日日都落樓下公園播毒
死廢老扮乜撚嘢磨菇

原來你可以睇到一個人係咪帶菌者真係犀飛利

家人冇事。姐唔係啦。

佢係其中之一!

咁多人死唔見佢死

唔係點叫毒王

應該真係唔係源頭嘅

>上期間他曾浸泡溫泉兩個多小時，及3次焗桑拿「排毒」。

排毒到排到冚船鏟
毒王當之無愧

治療期間亦沒有特別不適或其他不良反應，他認為自己像是患了一場漫長的感冒，根本不似患上肺炎。

隻病毒好似真係有啲弱...

唔關你事 唔通關我事咩

似足某強國

主要原因係因為佢係廢老如果係銀髮，就算佢真係毒王，兒登仔會幫手洗白仲要篇文係蘋果出，兒登仔應該會照樣選擇相信佢地想信嘅野

死佢唔去，但其實只要身體一差就可復發

兒登仔應該唔會俾，因為佢係廢老=要負上所有責任

我唔覺得係，日本政府都話唔係咁我覺得姐，你有咩證據話佢係

唔排除係喺船度奶野
傳比佢果個可能係船大陸哩, 佢地好鐘意桑拿

第一單確診 又真係未必係源頭
要怪就怪自己返過大陸

總之唔關自己事人地做得唔好

佢唔只一次強調食得飽睡得暖，典型口腔期廢老確認

屋企人都可能唔LIKE佢
本身都半隔離又話你知咩

可以傳到成個船都感染但屋企冇事

毒王 毒王 我係要咁叫呀 你吹呀?

考logic post

Btw 源頭係咪你都好，低調啲喇

隱形帶病毒者/中咗好返自己都唔知？

伊波拉病毒入面個阿雞咁

跛豪D老友-毒王

我點解要道歉 靠我自己傳出去既毒 點解要道歉
屌你老母

日本政府幾時話佢唔係???
BTW佢返過支那
其他人有冇返過支那???
佢返過就最大嫌疑

佢唔係第一個感染，如果佢係第一個感染，你可以話佢係
但係宜家唔係佢係第一個，佢返過支那=一定係毒王？定係因為佢係廢老，所以連衛兵覺得佢係？可能我係兒登唔記得左要政治正確

他於1月17日與家人飛抵東京，20日在橫濱登上鑽石公主號郵輪，23日開始出現咳嗽

閱讀理解咩grade?

住公屋上郵輪
房署舉報熱線準備

佢唔係第一個發病
唔代表佢唔係第一個感染
感染同發病之間有個潛伏期
人人唔同可長可短
但潛伏期內都可以感染人

仲有 佢返過支那當然最大嫌疑啦
因為支那係呢隻病嘅源頭
1月初其他地方都未 但支那已經爆到含含聲

工程師家族

於船上期間他曾浸泡溫泉兩個多小時，及3次焗桑拿「排毒」

排放病毒?

係咪原頭就要再查吓
但廢老就肯定係㗎啦

光明頂: 80歲毒翁

我都信有幾個源頭
但佢好可能係其中之一

公主號依加咩情況？

永遠都自己冇錯
算唔算廢老典型心態

即係暫時無證據係未佢

咁咪即係唔知係未佢
除非全船得佢一個曾經接觸過大陸人啦

咁就無異議

但係樓主已經篤定左係佢

Sauna有蒸氣你蒸熟左啦
成八十幾九十度架

點解唔叫毒撚王？

即係佢唔係感染源頭

80歲中肺炎唔死都幾勁